\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
\label{chap:ausblick}
Es wurde ein Überblick über allgemeine Verfahren der Duplikateneliminierung gegeben.
Dabei wurden Verfahren vorgestellt, die sich für die Duplikateneliminierung strukturierter Daten, welche von Personen erhoben wurden, eigenen.
Dies umfasst Verfahren zum Vorverarbeiten, Deduplizieren, Clustern, Linken und Vereinen von Daten.
Insbesondere wurde das CS-SN Verfahren vorgestellt und implementiert, mit dessen Hilfe die Ausgaben der Duplikateneliminierung geclustert werden können.
Zudem wurde ein Verfahren vorgestellt, welches zum Lernen von Blockingkeys eingesetzt werden kann.
Es wurde eine Übersicht über eine Vielzahl von Personendaten gegeben, welche zur Erstellung eines Evaluierungsdatensatzes genutzt werden können.
Von diesen Daten wurden zwei Versionen der Wählerdaten von Florida ausgewählt und miteinander verlinkt.
Zudem wurden Statistiken über die Daten erhoben und dargestellt.
An Untermengen der Daten wurden zwei Evaluierungsdatensätze erstellt, mit denen ein besserer Klassifikator trainiert und die Verfahren evaluiert wurden.
An den Datensätzen wurden 3 Konfigurationen getestet.
Zudem wurden 2 Metriken definiert, mit denen sich bessere Ergebnisse bei der Duplikateneliminierung erhofft wurden.
Mit der besten Konfiguration konnte eine Precision von 0.9 und ein Recall von 0.74 erreicht werden.

Die erstellten Datensätze können genutzt werden, um weitere Duplikateneliminierungsverfahren zu entwickeln und zu testen.
Zudem können bestehende Verfahren auf ihre Eignung für die Deduplizierung von Personendaten verglichen werden.
Insbesondere bietet sich die Möglichkeit, bestehende Privacy-Preserving-Record-Linkage Verfahren~\cite{vatsalan2013taxonomy} zu evaluieren.
Die aufgelisteten Datensätze bieten weitere Möglichkeiten zur Erstellung ähnlicher Evaluierungsdatensätze.
Zudem können die entwickelten Datensätze korrumpiert werden, indem beispielsweise bewusst Werte gelöscht oder verändert werden, um zu testen, wie robust Verfahren auf verunreinigten Daten sind.
Außerdem können die erstellten Datensätze untersucht werden, um aus gewonnen Statistiken künstliche Datensätze zu erstellen, welche echten Datensätzen ähneln~\cite{christen2009accurate}.
Zudem kann untersucht werden, ob bessere Ergebnisse mit anderen Metriken und Klassifikatoren erzielbar sind.
